\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой, задачи на замену}{9 класс}

\libproblem{kvant}{1015}


\taskpic[4cm]{ Однородная фигура из тонкой проволоки, представляющая
  из себя три стороны квадрата равные по длине $a$, подвешена за один
  из углов. Найдите расстояние по вертикали от верхней до нижней точки
  фигуры.  }
{
    \begin{tikzpicture}
      \draw[very thick, rotate around = {35:(2, 2)}] (0, 0) node (A)
      {} -- (2, 0) -- (2, 2) node[dotnode] (B) {} -- (0, 2);
      \coordinate (st) at (1.2, 0);
      \coordinate (en) at (3.8, 0);
      \coordinate (ar) at (3.5, 0);
      \draw[thin, dashed] (st |- A) -- (en |- A);
      \draw[thin, dashed] (st |- B) -- (en |- B);
      \draw[<->] (ar |- A) -- (ar |- B) node[midway, right]
      {\footnotesize $h =$ ?};
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{moscow-city}{2009-08-2}
\libproblem{raz-zadacha-dva-zadacha}{3.26}
\libproblem{soros}{1998-09-II-4}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
